★單身人口上升衍生「孤獨經濟」

內地愈來愈多有消費能力的單身年輕人，經常一個人做吃飯、唱卡拉OK、打邊爐等，衍生出「孤獨經濟」。

26 歲的李昱昊自從大學開始就離開山東老家，獨自在外生活，大部分時間都是獨自度過，一個人吃飯、看電影、唱卡拉 OK ，都很平常，連生日都是自己一人去吃火鍋慶祝，陪伴她的只有餐廳放在她面前的一隻玩具熊。不過李昱昊就覺得，「其實自己一個更開心」。就算是周末假期，她都寧願一個人獨處。

其實好像李昱昊這樣鍾情單身生活的年青人，近年在內地比比皆是。根據國家統計局公布的數據， 2014 年中國 20 至 59 歲的單身人口有 1.7 億人，其中六成是男性，女性佔四成。龐大的單身人口成為重要的消費潛力，形成「孤獨經濟」，不同的廠商紛紛推出適合一人使用的商品，例如是迷你電飯煲、迷你冰箱，甚至這些手臂自拍棒和握手電話殼。

內地不少離鄉別井的年輕人，每日回到家中面對四面牆，一個人躺在大床上，難免會有空虛寂寞和冷的時候，網上就出現攬枕，有了這個強而有力的臂彎，有了依靠，自然可以睡得好。

除了家居用品，「孤獨經濟」亦蔓延到各個領域，改變傳統娛樂模式。這種只可以容納到二人、像電話亭般大的迷你卡拉 OK 就是一個好例子，即使只有一個人，隨時都可以走入去做「K歌之王」。業內人士稱，目前迷你卡拉 OK 的市場規模已經超過 16 億元人民幣，亦反映「孤獨經濟」市場有多龐大。

2014 年中國 20 至 59 歲的單身人口有 1.7 億人，其中六成是男性，

等於一個國家人口

毒撚統治地球不是夢

其餘四成既仔，擁有六成既女，
講左d咩自己參透下

有線正垃圾！

PC版chrome同edge都播唔到片，要用ipad

老貓單身左幾多年

其實毒撚一個更開心，
洗撚你講

60

得罪講句，你失業+綜援+唔沖涼，的確好難識到女仔

又一次數學危機
先唔講內文無提過有幾成女性單身
係人都知中國男多女小
中國1成男性既數量唔等於1成既女性數量

臭貓跟我返工
有涼沖有女識

男多女少

北姑南下

LM

水是我開的